<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="plantilla.xsl" type="text/xsl"?>
<investigacion>
    <informacion>
        <titulo>El Asalto Cibernético a Moebiüs</titulo>
        <descripcion>En pleno auge de la tecnología, un 15 de abril de 2024, Moebiüs se ve sacudida
            por un robo cibernético sin precedentes. La intrusión compromete datos cruciales, desde
            información confidencial de clientes hasta secretos corporativos de alto nivel. La
            empresa, ahora en crisis, se ve obligada a reunir a un equipo de expertos para descubrir
            al culpable y recuperar lo perdido.</descripcion>
        <imagen>./img/ciberdelincuencia.jpg</imagen>
        <fecha>2024-04-15</fecha>
    </informacion>
    <personajes>

        <personaje id="CM08" tipo="sospechoso">
            <nombre>Carolina Martínez</nombre>
            <edad>42</edad>
            <profesion>Periodista de Tecnología</profesion>
            <imagen>./img/carolina.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-user-tie</icono>
            <bio>Carolina Martínez es una periodista con conexiones oscuras en el mundo de la
                ciberdelincuencia. Su búsqueda de una primicia sensacionalista podría haberla
                llevado al robo de información confidencial. Carolina oculta un oscuro secreto del
                pasado que la vincula estrechamente al sistema de seguridad de Moebiüs.</bio>
            <motivo>Desesperada por una primicia que la vuelva famosa.</motivo>
            <votos>201</votos>
        </personaje>

        <personaje id="LP09" tipo="sospechoso">
            <nombre>Lucas Pérez</nombre>
            <edad>15</edad>
            <profesion>Joven Hacker</profesion>
            <imagen>./img/lucas.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-laptop-code</icono>
            <bio>Lucas Pérez es un prodigio de la informática y el hacking. Sus contactos en la dark
                web lo convierten en otro candidato posible para el robo de información
                confidencial. Lucas guarda un secreto que podría poner en peligro a todos los
                involucrados en el caso. Su juventud y su naturaleza impredecible lo convierten en
                un sospechoso difícil de descifrar.</bio>
            <motivo>Deseo de demostrar su habilidad y reputación en la comunidad hacker.</motivo>
            <votos>125</votos>
        </personaje>
        <personaje id="XX00" tipo="víctima">
            <nombre>Información Confidencial</nombre>
            <edad>0</edad>
            <profesion>ultrasecreto</profesion>
            <imagen>./img/hacker.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-info</icono>
            <bio>Los datos robados representan un tesoro digital codiciado por muchos y peligroso en las manos equivocadas. Contienen información confidencial de clientes, datos personales, transacciones bancarias y secretos corporativos de Moebiüs. Este tesoro digital comprometido amenaza la estabilidad de la empresa y la confianza de sus clientes. </bio>
        </personaje>
        <personaje id="EG10" tipo="sospechoso">
            <nombre>Eduardo García</nombre>
            <edad>31</edad>
            <profesion>Analista de Sistemas</profesion>
            <imagen>./img/eduardo.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-search</icono>
                <bio>Eduardo García es un experto en sistemas y criptografía, empleado de la empresa Moebiüs. Su rivalidad con Carolina y sus conexiones con la comunidad hacker lo convierten en un sospechoso destacado en el robo de información confidencial. Detrás de su apariencia de profesionalismo y lealtad a la empresa, podría estar escondiendo un gran secreto oculto.</bio>
            <motivo>Intento de desacreditar a Carolina y ganar reconocimiento.</motivo>
            <votos>211</votos>
        </personaje>
        <personaje id="JS11" tipo="sospechoso">
            <nombre>Juan Sánchez "Sauron"</nombre>
            <edad>55</edad>
            <profesion>Hacker Ético</profesion>
            <imagen>./img/juans.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-user-shield</icono>
                <bio>Sauron es un hacker ético con un pasado misterioso. Su antigua amistad con Javier López y su participación en operaciones encubiertas lo convierten en una figura ambigua en este caso de robo. Aunque sus acciones sugieren un deseo genuino de proteger datos y mejorar la seguridad, Sauron guarda secretos que podrían sacar a la luz sus verdaderas intenciones.</bio>

            <motivo>Acceder a datos para protegerlos y mejorar la seguridad, pero tal vez hay más en
                juego de lo que parece.</motivo>
            <votos>112</votos>

        </personaje>
        <personaje id="JL12" tipo="sospechoso">
            <nombre>Javier López</nombre>
            <edad>28</edad>
            <profesion>Programador Freelance</profesion>
            <imagen>./img/javil.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-laptop</icono>
                <bio>Javier López es un programador independiente con acceso a sistemas delicados. Su conexión con Juan Sánchez y sus intentos de mantener una reputación impecable lo convierten en un posible involucrado en el robo de información confidencial. A pesar de su apariencia de inocencia, Javier podría revelar una conspiración mucho más profunda.</bio>

            <motivo>Obtener datos para venderlos en el mercado negro.</motivo>
            <votos>135</votos>

        </personaje>

    </personajes>
    <pistas>
        <pista titulo="Sospechas entre sombras">
            <personajes>
                <personaje>CM08</personaje>
                <personaje>LP09</personaje>
            </personajes>
            <descripcion>
                <evento>Carolina fue vista junto a Lucas en un callejón poco antes del robo. Fuentes
                    confirmadas comentan que Lucas mencionó en una conversación a un amigo que tenía
                    un plan para obtener información importante que cambiaría su vida.</evento>
                <evento>Carolina fue descubierta revisando documentos confidenciales fuera de su
                    horario habitual.</evento>
                <evento>Lucas estuvo ausente de sus clases durante varios días, alegando enfermedad,
                    pero algunos testigos lo han visto en lugares sospechosos cerca de la empresa
                    Moebiüs.</evento>
            </descripcion>
        </pista>
        <pista titulo="Secretos enterrados">
            <personajes>
                <personaje>EG10</personaje>
                <personaje>JS11</personaje>
            </personajes>
            <descripcion>
                <evento>Eduardo recibió un pago considerable en su cuenta bancaria unos días antes
                    del robo, según registros financieros descubiertos.</evento>
                <evento>Esa misma noche, Sauron fue visto hablando en voz baja con un individuo
                    misterioso en un café cerca de la empresa Moebiüs, horas antes del incidente.
                    Hay indicios que ese individuo era Eduardo.</evento>
                <evento>Eduardo ha estado accediendo a áreas restringidas del sistema de seguridad
                    de la empresa, incluso después de horas laborales, levantando sospechas sobre
                    sus verdaderas intenciones.</evento>
                <evento>Sauron ha publicado en foros de hackers un mensaje enigmático sobre un "gran
                    golpe" que cambiará el juego, justo antes del robo de información confidencial.</evento>
            </descripcion>
        </pista>
        <pista titulo="Lazos peligrosos">
            <personajes>
                <personaje>CM08</personaje>
                <personaje>JL12</personaje>
            </personajes>
            <descripcion>
                <evento>Carolina fue vista saliendo del edificio de Moebiüs en la noche del robo,
                    llevando una bolsa que parecía contener equipo electrónico.</evento>
                <evento>Esa misma tarde, Javier fue identificado en las grabaciones de seguridad
                    manipulando cámaras en las áreas cercanas a donde se almacenaba información
                    confidencial, lo que sugiere que pudo haber tenido acceso privilegiado al
                    sistema de vigilancia.</evento>
                <evento>Carolina y Javier fueron vistos discutiendo acaloradamente en un restaurante
                    local poco antes del robo, levantando preguntas sobre la naturaleza de su
                    relación.</evento>
                <evento>Javier ha modificado recientemente sus perfiles en redes sociales para
                    eliminar cualquier rastro de conexión con la empresa Moebiüs.</evento>
            </descripcion>
        </pista>
        <pista titulo="Misterios en la red">
            <personajes>
                <personaje>LP09</personaje>
                <personaje>JS11</personaje>
            </personajes>
            <descripcion>
                <evento>Lucas ha estado realizando búsquedas en línea sobre métodos de hacking
                    avanzados y sistemas de seguridad de alto nivel, según los registros de su
                    historial de navegación. Además se ha visto vinculado con Sauron en una serie de
                    ataques cibernéticos contra empresas competidoras en el pasado.</evento>
                <evento>Lucas ha mencionado en conversaciones privadas con amigos su interés en
                    obtener acceso a sistemas informáticos de empresas importantes, incluso si eso
                    significara romper algunas reglas.</evento>
                <evento>Lucas y Sauron ha sido vistos frecuentando lugares de reunión de hackers y
                    discutiendo sobre tácticas de infiltración justo antes del robo.</evento>
            </descripcion>
        </pista>
    </pistas>

</investigacion>