<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="plantilla.xsl" type="text/xsl"?>
<investigacion>
    <informacion>
        <titulo>El asesinato del profesor de informática</titulo>
        <descripcion>El 16 de febrero de 2024, el profesor de informática Juan García fue encontrado
            muerto en su despacho de la escuela. El cuerpo presentaba un golpe en la cabeza, y el
            arma del crimen no fue encontrada en la escena del crimen. La policía inició una
            investigación, y pronto se centró en varios sospechosos.</descripcion>
        <imagen>./img/crimen.png</imagen>
        <fecha>2024-02-16</fecha>
    </informacion>
    <personajes>
        <personaje id="AP01" tipo="sospechoso">
            <nombre>Antonio Pérez</nombre>
            <edad>35</edad>
            <profesion>Profesor de Matemáticas</profesion>
            <sexo>H</sexo>
            <imagen>./img/antonio.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-chalkboard-user</icono>
            <bio>Antonio Pérez es un hombre arrogante y ambicioso, que siempre ha envidiado a Juan.
                Tiene denuncias por violencia de género de su exmujer. Es un profesor de matemáticas
                estricto y exigente, que siempre busca la perfección.</bio>
            <motivo>Asesinó a Juan por descubrir su relación</motivo>
            <votos>145</votos>
        </personaje>
        <personaje id="JG02" tipo="víctima">
            <nombre>Juan García</nombre>
            <edad>51</edad>
            <sexo>H</sexo>
            <profesion>Profesor de Informática</profesion>
            <imagen>./img/juan1.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-skull</icono>
            <bio>Juan García es un hombre tranquilo y reservado, pero con un pasado oscuro. Había
                sido condenado por
                un delito de estafa. Es un profesor de informática respetado y querido por sus
                alumnos, pero
                también es un hombre misterioso.</bio>
        </personaje>
        <personaje id="ML03" tipo="sospechoso">
            <nombre>María López</nombre>
            <edad>28</edad>
            <sexo>M</sexo>
            <profesion>Profesora de Literatura</profesion>
            <imagen>./img/maria.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-chalkboard-user</icono>
            <bio>María López es una mujer inteligente y perspicaz, que se siente atraída por Juan
                García.
                Es una profesora de literatura joven y entusiasta, que está empezando su carrera
                como profesora.</bio>
            <motivo>Asesinó a Juan por celos.</motivo>
            <votos>165</votos>
        </personaje>
        <personaje id="PB04" tipo="sospechoso">
            <nombre>Pedro Benito</nombre>
            <edad>60</edad>
            <sexo>H</sexo>
            <profesion>Conserje</profesion>
            <imagen>./img/pedro.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-building-shield</icono>
            <bio>Pedro Benito es un hombre amable y servicial, pero con una adicción al juego. Es el
                conserje de la
                escuela, que lleva muchos años trabajando allí. Hay gente que sospecha que es el
                responsable del robo de
                varios ordenadores del centro.</bio>
            <motivo>Asesinó a Juan para que no se descubriese su robo</motivo>
            <votos>71</votos>
        </personaje>
        <personaje id="DF05" tipo="sospechoso">
            <nombre>David Fernández</nombre>
            <edad>17</edad>
            <sexo>H</sexo>
            <profesion>Alumno</profesion>
            <imagen>./img/david.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-graduation-cap</icono>
            <bio>David Fernández es un chico tímido y solitario, que es acosado por sus compañeros.
                Es un alumno de
                último curso, que está a punto de graduarse. Juan es su tutor pero no hacía nada por
                impedir su acoso.</bio>
            <motivo>Asesinó a Juan por no impedir su acoso.</motivo>
            <votos>124</votos>
        </personaje>
        <personaje id="SM06" tipo="sospechoso">
            <nombre>Sandra Martínez</nombre>
            <edad>18</edad>
            <sexo>M</sexo>
            <profesion>Alumna</profesion>
            <imagen>./img/sandra.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-graduation-cap</icono>
            <bio>Sandra Martínez es una chica guapa y muy popular. Es una alumna de último curso,
                que está a punto de
                graduarse. Se comenta que en un viaje de estudios, tuvo un romance con su profesor
                de matemáticas.</bio>
            <motivo>Asesinó a Juan por denunciar su relación con el profesor de matemáticas.</motivo>
            <votos>87</votos>
        </personaje>
        <personaje id="LR07" tipo="sospechoso">
            <nombre>Laura Rodríguez</nombre>
            <edad>45</edad>
            <sexo>M</sexo>
            <profesion>Profesora de Inglés</profesion>
            <imagen>./img/laura2.png</imagen>
            <icono>fa-solid fa-chalkboard-user</icono>
            <bio>Laura Rodríguez es una mujer extrovertida y popular, que mantiene una relación
                formal con Juan García.
                Es una profesora de inglés carismática y atractiva, que es muy querida por sus
                alumnos.</bio>
            <motivo>Asesinó a Juan por su romance con otra profesora.</motivo>
            <votos>68</votos>
        </personaje>
    </personajes>
    <pistas>
        <pista titulo="Un amor imposible">
            <personajes>
                <personaje>JG02</personaje>
                <personaje>AP01</personaje>
                <personaje>SM06</personaje>
            </personajes>
            <descripcion>
                <evento>Juan recibió una foto anónima de Sandra y Antonio en actitud muy cariñosa
                    mientras salían de un aula.</evento>
                <evento>Al mostrarle la foto a Antonio, este se puso muy nervioso y trató de
                    justificarse, pero Juan no le creyó.</evento>
                <evento>Ambos discutieron. Se oyeron gritos y golpes.</evento>
                <evento>Sandra se asomó a la ventana de su despacho y vio a los dos profesores
                    peleándo.</evento>
                <evento>Sandra entró en el despacho de Juan, con una expresión de sorpresa y miedo.
                    Tenía algo escondido en su mano, lo que parecía un arma.</evento>
            </descripcion>
        </pista>
        <pista
            titulo="Un robo muy extraño">
            <personajes>
                <personaje>JG02</personaje>
                <personaje>PB04</personaje>
                <personaje>DF05</personaje>
            </personajes>
            <descripcion>
                <evento> Pedro, el guarda de seguridad, mostró a Juan unas imágenes de las cámaras
                    de seguridad donde David, el alumno acosado, entraba en su despacho y salía con
                    algo en la mochila.</evento>
                <evento>Pedro acusó a David de robar su ordenador portátil, pero Juan lo desmintió
                    ya que lo había usado recientemente.</evento>
                <evento>Juan y Pedro fueron a su despacho, y vieron que la puerta estaba
                    entreabierta. </evento>
                <evento>Dentro se encontraba David, que estaba sentado en el escritorio de Juan, con
                    el ordenador portátil encendido.</evento>
                <evento>David los miró con una sonrisa maliciosa. Pedro bloqueó la puerta del
                    despacho.</evento>
            </descripcion>
        </pista>
        <pista titulo="Celos">
            <personajes>
                <personaje>JG02</personaje>
                <personaje>ML03</personaje>
                <personaje>LR07</personaje>
            </personajes>
            <descripcion>
                <evento> María recibió una llamada de Laura, para que se personalizara en el despacho de Juan por un asunto urgente.
                </evento>
                <evento>Al llegar, se encontró con Juan y Laura, la profesora de inglés, que la
                    esperaba con una cara de angustia. Laura le dijo que sabía que ambos eran
                    amantes, y que tenían que dejar su relación.
                </evento>
                <evento>Juan trató de explicar que no era cierto, que solo eran amigos. Laura no le
                    creyó, y les mostró una carta que había encontrado en el buzón de Juan, donde
                    María le declaraba su amor.
                </evento>
                <evento>Juan se dio cuenta de que María le había tendido una trampa, y que había
                    usado la carta para romper su relación con Laura.
                </evento>
                <evento>Juan intentó salir del despacho, pero María apareció por detrás y le cerró
                    la puerta con llave. María sacó un cuchillo de su bolso, y le dijo a Juan que si
                    no era suyo, no sería de nadie.
                </evento>
            </descripcion>
        </pista>
    </pistas>
</investigacion>